［12月8］汝欲和平，必先備戰，全民帶防裝！

此話出自拉丁文格言，Si vis pacem, para bellum
意思為［和平條件往往建立在做好必要發動戰爭的準備上。］
見呢幾日鬼登有風吹唔好帶裝，我唔反對，你可能練過鐡布衫，鐡頭功，咁就唔洗驚。
但你可能好似我咁係一個普通學生哥、一個打工仔、一個退休人士，咁你就可能要帶返個盔，帶個豬咀、風鏡會好啲，甚至乎護膝、肘，走得甩人冇事先做到世界冠軍。
咩話？有人同你講帶裝係比藉口佢放tg?睇尼你無咩記性，上星期遊行行行下都無端放煙，Bob 叔都食埋，佢要放煙係唔洗藉口㗎傻豬豬！
唔帶裝，班狗就笑住咁放煙玩paintball，心唸今次你仲唔仆街，笑我地傻仔。
你帶住裝，起馬都攩到吓，唔洗麻煩fa，又唔洗爆江，防裝又入唔到你罪。
藉口？你會唔會斥責個女仔比人強奸係因為著得性感？唔會呀嘛，同樣道理，帶防裝啦！
有裝先有和平既資本！

push

Push

推